{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning annan p√§eva jooksul valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Maa k√§ib minu √ºmber."},{"text":"Ilmun iga p√§eva alguses"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen √ºmmargune ja keerutan ja sa elad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed kasvavad siin."},{"text":"Olen enamasti veega kaetud."},{"text":"Olen √ºks planeetidest."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ilmun √∂√∂sel, vahel t√§is, vahel lihtsalt lium√§gi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei tee ise valgust."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen suur gaasipall, mis on v√§ga kaugel ja √∂√∂siti vilksatab. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Mind on taevas miljardeid."},{"text":"Sa vajad teleskoopi, et mind h√§sti n√§ha."},{"text":"‚Üë P√§ike on √ºks minust."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen planeet, mis on punane ja tolmune. Inimesed kutsuvad mind m√µnikord Punaseks Planeediks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed on saatnud kulgurid mind uurima."},{"text":"Minu v√§rv on nagu roostes metall."},{"text":"Olen Maa naaber."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ursa Major sisaldab Suurt Dipperit."},{"text":"M√µned on saanud nime loomade ja m√º√ºtiliste olendite j√§rgi."},{"text":"Inimesed kasutavad mind navigeerimiseks."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet, mis on tuntud oma suure punase laigu poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu laik on tegelikult hiiglaslik torm."},{"text":"Mul tiirleb palju mu √ºmber."},{"text":"Olen tuntud kui gaasihiiglane."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida k√µik hoiab koos gravitatsioon. Meie P√§ike on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on √ºlevalt vaadatuna spiraalne kuju"},{"text":"ÔÑÜ Universumis on miljardeid teisi minusuguseid"},{"text":"Mind kutsutakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen tohutu gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad uued t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline ja ilus."},{"text":"T√§hed alustavad siin oma elu"},{"text":"Ô∏è Olen valmistatud vesinikust, heeliumist ja muudest elementidest"}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen oma ilusate s√µrmuste poolest tuntud planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st, kividest ja tolmust."},{"text":"Olen meie P√§ikeses√ºsteemi suuruselt teine planeet."},{"text":"Olen gaasihiiglane."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad ning ma armastan s√º√ºa maap√§hkleid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib seda sn√§kki s√º√ºa!"},{"text":"Olen v√§ga suur loom."},{"text":"Kasutan oma pagasiruumi vee joomiseks."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"meow\" ja armastan hiiri taga ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib l√µngaga m√§ngida."},{"text":"Ma joon piima."},{"text":"nurrun siis, kui olen √µnnelik."}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mul on kohev saba ja meeldib p√§hkleid matta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ike ja kiire."},{"text":"Elan puudes."},{"text":"Kogun talveks toitu."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":false},{"label":"Orav","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Ma v√§ntan ja ujun tiigis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalgsed."},{"text":"S√∂√∂n seemneid ja taimi."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib vihmaga ujuda."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Kana","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Olen tuntud kui \"d≈æunglikuningas\" ja mul on k√µva m√∂irgamine. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lakk."},{"text":"Olen suur kass."},{"text":"Elan Aafrikas."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Hunt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud ja elan Aafrikas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en natuke hobuse moodi v√§lja."},{"text":"S√∂√∂n rohtu."},{"text":"Minu triibud aitavad mul end varjata."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false},{"label":"Leopard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"H√ºppan ringi ja kannan oma last kotis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan Austraalias."},{"text":"S√∂√∂n taimi."},{"text":"Mul on h√ºppamiseks tugevad jalad."}],"options":[{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Koala","isCorrect":false},{"label":"Jaanalind","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Ehitan tammesid ja mul on suured hambad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib puitu n√§rida."},{"text":"Elan vee l√§hedal."},{"text":"Olen n√§riline."}],"options":[{"label":"Otter","isCorrect":false},{"label":"Kobras","isCorrect":true},{"label":"Muskrat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Olen roomaja, kes v√µib v√§rvi muuta, et sulanduda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikk keel."},{"text":"S√∂√∂n putukaid."},{"text":"Ô∏è Minu silmad saavad iseseisvalt liikuda."}],"options":[{"label":"Madu","isCorrect":false},{"label":"Kameeleon","isCorrect":true},{"label":"Sisalik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Olen √∂ine lind, kes on tuntud oma \"kes-kes\" k√µla poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suurep√§rane √∂√∂n√§gemine."},{"text":"Elan sageli metsades."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa n√§rilisi."}],"options":[{"label":"Kotkas","isCorrect":false},{"label":"√ñ√∂kull","isCorrect":true},{"label":"Hawk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}]}